港女⋯因為香港太好所以放棄移民？

國際局勢變幻莫測，令全港市民忽然陷入終極選擇困難。有人出走異鄉過第二人生，亦有人決心留守家園，如果你仍未拿定主意，不妨先聽聽來自兩邊的港女故事，預先了解那個平行世界是不是你心目中的烏托邦。

Margot Ling |相信有危自有機

「我是土生土長的香港人，於修女學校長大、香港大學讀書。畢業後，於本地老牌電影公司、美國媒體公司工作。2005年後因為市場改變，轉到上海及北京工作，幫助國際媒體科技公司打入大中華市場，後因組織家庭，2012年回流返港，及後開了自己的公司當顧問，專做跨文化與跨國的業務資訊及培訓。

上海、新加坡都是我曾想要移居的地方，主因是市場及業務需要，亦覺得兩者均比較接近香港那種華洋雜處的文化。另外亦想過英國，因為丈夫是英國人，長遠而言，較方便於孩子讀高中時到英國繼續升學，但那是10年後的事。那為何最終沒有移居上海或新加坡？首先，非本地人的小朋友入讀上海的國際學校費用遠比香港貴，最基本要人民幣20萬元一年，加上如果要找外傭，價錢亦不及香港經濟實惠，找一個幫忙照顧孩子的阿姨最少要人民幣1萬元。

至於新加坡，research時發現香港的國際教育比當地好，想小朋友熟悉繁體字亦更易，加上在香港已經找到一間很好的學校，那就沒需要急住走。再者，香港比新加坡更有魅力，這是我不少外國朋友都認同的。

香港是世界上相對安全的城市之一，於規律中可以感受到一種迷惘，而有情緒才有生命。現在雖處於尷尬的狀態，但這才有新機遇、盼望與活力。可能因為工作關係，我認識不同國家的同事朋友，知道各個地方都有其不同問題，所以我由衷希望香港可以開始緊貼國際市場與科技上的步伐，加強競爭力，於中西大國政治選舉鬥爭的情況及政策改變下，如果無法靈活變通，恐怕香港將失去魅力及正能量，我由衷期望這裡可以繼續成為一個多元文化的國際大城市。」

其實真係難聽過粗口⋯⋯dllm

洋腸，完

有晒後路緊係好架

垃圾港女最鐘意含洋腸
easy pussy

食洋腸 有外國領仕保護 洗驚咩

拎住本BC講乜都得啦

人地隨時走都得

老公是英國人
上左岸講閪咩
冇啲說服力
屌你老母
拉

自己有外國身份，隨時走得，然後同人講香港好好，所以暫時留喺香港
只係旅居香港嘅話係幾好，離地不問世事，剩係知嘢又平又多選擇，駛人唔駛本

作為一個日日睇連登既藍絲

Quote:
自己係藍，原因點解就唔講住
至於有幾藍我都唔知應該點界定
但係我一直都想多啲了解黃絲既心態
畢竟我想知道點解大家都係生活喺同一個城市
但人既政治光譜可以差咁遠
（下略）

總有班口響人...

「我唔走，走留守香港繼續搵錢

利申：BC撚、加撚、澳撚、另一伴係外國人......」

仲有“作為一個日日睇連登既藍絲” ，唱衰外國

我幫你俾多啲人睇呀同志

五毛快啲叫自己主子全家返偉大國，仔女返偉大國讀書。
英美都好差，自古以來，偉大國嘅領土都係全宇宙最好住。

無錯

但係我都決定走⋯起碼我D仔女以後有自由同唔會埋怨我留佢喺香港

即係要留係度賺盡最後一分錢
which is fine，但唔好講到好愛香港咁囉

考慮移居上海

條撚樣要走就走得梗係咁講啦

同回流港豬叫人唔好搞事一樣

邊個話易洗腦？如果有幻覺，請及早求醫，唔洗驚。
支持你呀同志。

我知道吖⋯我2008年一個人回流香港、2020年我一家四口回歸Vancouver,離開不容易，但香港而家已經變成一個陌生嘅地方，為咗小朋友、為左家人、我願意由頭嚟多一次

有錢香港真係好好住
近大自然 生活方便 又多好野食

便利性 食物 教育 我都廢時屌你
天氣咁撚閪你都講得出話好優越係咪痴撚線住開非洲？

登仔：唔移民就係愛共

英國人：香港人好正，唔覺得要移民

雖然我唔想留喺香港，但英國又真係咁衰，所以真係唔會去，只有返加拿大養老啦

想問你有冇錢同天氣有咩關係有錢到可以控制到全港天氣咁把炮英國天氣垃唔垃圾我唔知我淨係知香港濕熱係全世界最難頂咁濟

求下你地唔好走，外國又凍又唔講廣東話，又冇中秋、農曆新年，英國一年得6日紅假，少咁多

又冇得打麻雀、日照又短、又冇茶記

求下你地留係香港

有晒後路搵多幾年錢先走依家就扮晒中意香港, 算鳩數吧啦

冇人話你喎藍同志，唔洗驚。
只係引用吓你嘅post，又支持你，同志唔洗驚喎

係香港除非你係有錢人/中國人，如果唔係我睇唔到對於一個本土出生而又無其他國藉嘅香港人有咩咁好

同意，所以偉大國嘅草民應該快啲叫自己主子全家返偉大國，仔女返偉大國讀書。

留香港等支爆

唔洗驚，冇人想罵戰，都話咗支持你

天氣真係好差又濕又凍又大風

住過外國，覺得外國好好

香港旅行就ok 住落就咪搞

13億人，支爆唔會發生

搵幾錢人工先
香港繁榮度的確係世界頭幾名既城市
但對於搵萬幾兩萬既人黎講同食屎無分別

啱呀！佢仲幻想緊宜家嘅香港係八十年代嘅香港。戴住想像睇世界嘅人，自然分唔清過去與現在。

屌 睇到老公係英國人就唔港睇落後
成篇文都on99 你依家梗係唔洗走 因為你隨時都走得啊ma

中肯
利申：澳洲生活過10yrs，唔撚鐘意果度

落樓就有七仔又有咖哩魚蛋又方便
移民？不了

酸能到廢青們繼續屌

連登點撚樣？
走又屌
唔走又屌
你地食屎啦 乜都有得你地屌

離地含洋腸

你同班連登仔戇鳩仔講嘥氣
佢哋淨係諗到外國嘅好

咪就係 唔能抵得人地有實力有選擇權 成班垃圾廢青loser

建議連登仔返祖國住
就可以唔使吵

祝佢哋有朝一日可以享受中國人嘅榮耀

不過到時佢哋嘅成分應該係資產階級，外國走狗，剝削無產階級立心不良嘅寄生蟲

落街人多都抖唔到氣...

做細路仲慘...

吹奏歐美個班大部分都係亞洲都未離開過既垃圾

香港地方細三個人住三百幾呎有家庭溫暖
外國屋大打掃麻煩不了

有啲嘢香港好好多好過歐美冇得唔認

真
我以前都係住Melbourne，之後搬去Brisbane
Melbourne食野真係唔錯，正宗Vietname菜，意大利菜都好易搵到，其次買野都方便

但天氣冬天凍到Hi，夏天又曬到辣肉

去到Brisbane，天氣真心唔曾
但啲人Racist到仆街
野又難食
最慘CBD冇野好行cls

連登仔

移民 : 話好愛香港又走？個撚個走曬，手足點算？食洋腸梗係咁講！自私！
唔移民 : 正一死傻西，依家仲唔走。遲啲五眼聯盟收緊移民就冇得走！自私！

垃圾人可以跟老公走，講咩都得啦

你都on9 講天氣既話我住日本，加州不知幾撚爽，日日涼浸浸，我真係睇唔出你全世界黎講香港優越既論點係邊到得黎
同埋你答到有錢人可以點控制到香港既天氣未

老實講，香港地有穩定收入，有兩個以上已供斷嘅單位，做隻港豬係好爽嘅

儲錢呀清

佢地只需要有一個渠道比佢地屌人就ok
內容同思考都唔緊要

有洋腸食即屌即走都得啦

外國去邊都要揸車好麻煩
香港迫黨鐵巴士聞汗味最正
有人情味

老實講香港旅居就得長住真係咪撚搞，你想長住我完全唔反對，最好一世留係香港我都冇意見

我都唔知你邊隻眼睇到人地話錢同天氣有關係

仲有你唔知英國天氣都可以定義到香港天氣"最"難頂 比個叻你

利申 未去過英國唔知果邊天氣有幾西

班友已經吹到係外國做個收銀仔都好過係香港做專業人士 成班應該未能畢業整係識係連登9up

快撚d 去呀
食住洋腸奶中國

喂佢話有錢人既世界黎講香港天氣好優越架嘛，你自己拉返上去睇

你駁唔能到就focus哂落天氣7能到

貼文無source無link無日期

唔理氣係咪藍絲
唔守行規已經要拉

其實連登應該學下ptt規定貼新聞嘅format

呢度d on9覺得世界只可以有一種意見果種狹隘真係，笑而不語

一開波講緊天氣咪講天氣囉做乜尻

人地講緊英國有幾閪wor 關咩有錢人控制天氣事
你邏輯有d搞笑

又交稅又天災咁恐怖
咁點解加州仲咁多人

補link

又中共逼害又警暴咁恐怖
點解香港仲咁多人？
一個地方客觀因素好唔好取決於人口？
咁支那世界第一啦用你邏輯

咁樣其實你形容果班人，去世界任何一個地方住都可以好好。你住係度但係要幾個月就歐遊，咁樣真係「住」同生活得開心咩？

美國啲車好柒平
新車平香港一半

人地中學就揸車返學

得醉酒佬,白卡佬先會坐巴士

唔比人地覺得好？咁都要公審人 連登仔真係on99

上面D留言笑撚死人
個個扮撚到住厭外國
事實咪就係班人就算去到外國都係成世癡住華人圈子生活
咪覺得香港其實夠住仲方面 肉鳩酸
呢類人仲好鍾意周圍同人講自己係香港人

其實唔係個個都做藍領
何況藍領都可以住大屋養家養車
好過香港做夾心住300呎

人地個意思擺明就唔係咁
你咁樣捉人字蝨 然後無限無大 真係好戇尻

咁咪放棄外國passport 留係hk囉無人阻止你

最仆街係有後路有外國passport，又叫人唔好走果啲粉皮

我見到天氣嗰point都o咗嘴
心諗呢啲世界級垃圾天氣都可以當成「優點」
利申：住過美國中部8年
英國倫敦2015年夏天住過兩個月
好撚正，溫度10-20度左右
最熱唔過25度

好笑得過你 住都冇能得住
留返係香港啦廢物

香港搵錢爽，但係生活慘

不嬲都有呢兩派架啦

佢老公係英國人，移民？洗hi急咩！
留香港純粹係講金唔係講生根⋯㗰氣

日日迫地鐵仲幸福

倫敦天氣都拎黎J
之前熱到我差d中暑

講中你牙傻散
你呢D傻西去到外國都係自卑一世
咪撚影衰哂啦

拎地區人口黎打飛機

心底話：你班撚樣唔撚好過嚟爭飯食

有無拎到PR

港燦咪繼續ff你終有一日會過到黎住
不過你呢d廢青 黎到除左係唐人街中國餐館幫愛國華僑洗碗都冇乜野做

正常倫敦夏天唔會過30度喎
係咪咁啱撞正熱浪嗰啲
啱啱睇嗰度天氣
12C61%濕度天晴

睇左Maggot

以前香港真係幾好既
依家既香港，有錢果班先最危險，除時俾黨割韮菜
對無產階級黎講反而無咩所謂，反正生活都已經無得再差

咁都有罵戰
I love Linden

住緊倫敦

上年同今年都至少有一個星期熱到仆街
唔落雨又係乾到痴線要勁揸cream
應該你果兩星期好彩

全個歐洲邊個唔知倫敦無藍天嘅垃圾天氣

所以上面屌嘅有邊個真係走左/plan緊
真心想聽移左民嘅感受
睇好多訪問啲人都灰灰地
佢哋好似係香港生活質素仲高

咪斷章取意先

佢如果齋同 上海，新加坡比較
咁香港的確好好多喎

但如果同其他歐美日台韓比就唔一定

倫敦正常最熱係7月-8月
但係平均max temp都係24c
你講緊嗰啲一定係熱浪
通常30+都唔會last得耐, 最多咪幾日

又是一條溝唔到女的可憐廢柴港男，唔關中唔中意洋腸事，你呢啲港男格就算中國女都嫌你冇品唔受你溝啦 你有本事都神早溝個鬼妹啦屌
日本大把混血兒，要屌屌左日女食洋腸先

你話係咪係囉，當我中文差，反正好耐冇用呢種語言

唔緊要啦我決定轉軚，香港全世界最好
天氣又好，溫差又細
人工又高，外國重稅好難生活架
香港細到係地圖上成粒沙咁，夠方便有咩事即刻去到醫院
治安又好有三萬隻黑警保護我地，出街有咩事打3條9就即刻有黑警到
去到外國又要比人當二等公民，真心不了，都係香港最好
大家記得一定要留係香港，有外國護照都要放棄左佢全心全意留港呀知冇

講真走咗住得開心日日上網9up咩？
有時間放假同屋企人去
拖架airstream 去camping road trip 啦

如果諗係keep返一樣人工本來就無可能
稅重咁多
亦無可能好似香港咁方便

但唔會以言入罪唔會俾人捉返中國

你自己幫慣支那人挽鞋關我撚事
睇死你見到鬼佬頭抬唔起 口窒窒
返中國啦支那人扮高尚

Sor我冇拎到外國passport
我唔係屌人一套自己一套既人嚟

冇
根本唔鐘意
拎嚟做乜

岩呀日文咁易學，又唔係真係個個學得黎既
日本人唔當外國人係自己人，但十萬yen 又有份拎，國民保險又有份用，佢地真係short short 地
大城市咁多工作機會一定好難搵工啦交稅交20%又真係幾多既，都係留返起香港交間接稅比較好，物價夠貴點都威過人
轉軚做撐港先

即係用生活質素換自由

咪係
香港蒸焗爐嗰種熱都可以吹奏
叫佢試下36度去ssp/mk行一轉先啦

聽落好多香港人都唔會習慣
去下日本/台灣會適合香港人多啲

岩先打錯人唔好意思原來係自己友黎
香港真係世界級好住，稅低搵錢又易，天氣又好，又夠方便世界上邊一個地方比得上香港呀，都係留係香港好

白種外籍人士

幾合理

講真你自己去一轉外國移民區就知
好似SGV area Los Angeles, Richmond BC
大把人住得勁開心

你咁口吻咁似啲中国人話去過外國其實就明白大陸好好

咪就係 將自己既失敗怪落港女度

佢地夏天渣車成日都開晒個篷享受陽光 佢地根本就唔怕熱

調返轉諗，香港個生活質素可以last到幾耐

咁你口吻都似對歐美充滿嚮往但又未真係去過既香港人

講事實姐唔鍾意咪算

又要威 又要食洋腸

咁你咪繼續留係度囉

住香港，食洋腸，的確好幸福

咁如果香港冇共產黨又真係幾好嘅

港女no.1

所以香港要先仆街再重生

呢班expats 一向留香港只係為錢。支爆港爆先可以等佢地蝕入肉

鬼佬大多數會食港女
鬼妹大多數唔會食港仔
繼續ff自己有朝一日會移民成功洗底啦港仔

有錢有外國護照邊撚到都好啦
而家係講緊香港人俾港共變咗做三等公民
點解唔移民去做二等公民

所以你班港女咪覺得自己高人一等囉，係鬼佬眼中你地只係一班雞咋

係高級過你班廢物

大家咁話

咁你留喺香港好了

呢個poat 引一班性病港女 藍尸 入黎吹奏香港支那又嬴

笑撚死

由 攞住BC食洋腸嘅港女講出嚟，真係難聽過粗口

呢班人邊有得救
人地分享下海外生活都要屌
仲惡過共產黨
一定要跟住佢地班低能仔個套咁講先得

億萬富翁教大家捱窮
某人叫大家少去日本就上樓

咁你都快d走

依啲傻閪相頭多數食屎屙飯出咗事搵人賴

尊重你選擇
畢竟唔係個個人都習慣外國生活

喺貧富懸殊社會做既得利益實好
有錢佬喺支那不知幾正 成本低又有特權
但又有幾多人係有錢/中產？

等你咩唔通

咁好老實，香港住慣住熟
如果唔係777同加速師
好多人都唔會咁快走，好多諗住去到2040先算

你都on9，而家擺明鬧緊條友有後路係到牙斬斬話香港點好點好，好冇說服力

咁講真如果唔係送中
大家都住得好習慣
諗住住到2040再睇情況

所以我一直認為而家係走難唔係移民
你用移民角度去睇，當然諗唔通

用1949上海經驗去思考

你呢啲先斬後奏
佢有後路≠佢唔可以讚香港嘅好
你咁樣先入為主佢唔係好公平

我自己都覺得其實香港真係好好
咁我有呢個睇法咁多年都係源自於我屋企人比到我嘅嘢好好所以我先至覺得香港咁好

如果我係社會嘅同事公屋嘅話我可能會覺得外國好好都唔定
但係切記你去到外國生存都唔容易唔好諗到所有嘢咁美好

有錢住邊到都好，廢up?

上海咁高人工既喂

而家姐，香港冇得做白手套，遲下只會爆

「去旅行香港係正，住落就咪搞」會唔會合理啲 當然你話半山果啲就算啦，根本無一個點就落腳。不過我好肯定幾有錢都好，香港都唔係佢地退休既地去囉

好心你唔好諗到其他人咁低B

你諗到嘅利弊其實大家都明
香港唔係太唔好住（除左樓價）
所以雖然一路無真普選，
政府又染紅又on9，
2014年雨革，
發生左咁多單野
過半數人都一路無走到，
到而家殺到埋身，無得唔走，先要走難咁離開

你唔好再用移民心態看待呢件事
你試下諗而家係半走難
咁你就明發生緊咩事

連登開呢啲po有咩意思
講親外國唔好唔岩聽就盲屌架啦

香港嘅未來咪如同匯豐
曾經嘅好唔代表永恆

呢個要pin

含住洋腸話香港好
有洋腸幾時走都得

唔怪得叫Margot 成隻Maggot 咁款

ppppp

香港有錢一樣好好住
係咪因為你窮炸？

外國有錢都好好住。
你想表達乜

唔計政治咪好好
重點就係佢隨時有得走，佢呢刻唔走只係因為香港未去到佢接受唔到嘅地步，仲可以繼續係到揾錢。佢自己都話會送個仔去英國讀書啦，咁又係因為香港好好？冇話佢唔讚得，不過作為一個旁人黎睇覺得好嘔心。

睇下你間屋幾大囉

欣賞你

好似啲廢老話：李嘉誠都係戴精工ja

事實係人地有得選擇，佢想戴精工又得Rolex 又得

你要戴精工係無得簡

要叫鴨都唔叫港男
真係慘

每個人生活模式唔同
外國好唔好住真係要住過先知
有好多人係可以完全融入到
融入唔到嗰啲原因都係嗰幾個

有錢有權住啲極權社會梗係好 咁做人做奴隸服侍你 但問題係你係咪權貴先
有錢住支那分分鐘仲正

dklm

真。離地中產

睇錯佢個名做Maginot Line

點解會咁嬲人哋話唔移民你哋話好鍾意香港就得嘅，人哋好鍾意香港就唔得嘅

使乜咁認真理人哋會唔會移民姐你又控制唔到佢 唔通再聽連登仔講咩 大把都講想移民啦 最後睇幾多人會實踐到

外國好差架 千其唔好去

香港的確係太好 不過每下愈況
你過多十年重講唔講得出口
唔講醫療/基建 用大陸
連套制度都行大陸個套 你又OK唔OK先
唔好諗住我俾多啲錢就冇事啦
如果到時
國際學校到時學普通話 你會點?
去養和 某啲藥用國貨你又點睇
真係OK 點解唔係太愛中國 所以放棄移民?

其實走得既個個都係香港人，有咩好你估唔知咩？而家係講緊半走難重新開始，香港擺到明響文化、教育、法治所有嘢都會隨住時間而改變，我唔講會「流失」因為改變成有中國特色既腥港都係某啲人既願望。但香港變成咁你都覺得好既，可能你真係香港頭果千幾個億萬富豪啦 我完全尊重真心選擇留守既香港人，但果位藍P啲point真係好反智

澳洲六年，鍾意澳洲多過香港

全中

Xianggang Shi greatest city in the world
All other cities are run by little girls
Xianggang Shi, number one operator of MTR
Other cities have inferior MTR

Xianggang Shi, home of greatest government.
It costs trillion dollars, runs 6 hours
Employment system a marvel to behold
It restores 80% of human solid waste

Xianggang Shi, Xianggang Shi you very nice place.
From Tips of Castle Peak to Northern side of Shatin.
Xianggang Shi friend of all except the R Men Shi.
They're very nosy people with shit in their pants.

藍嘅係正常係睇利益行先自由為後
黃嘅大多數同理心自由行先利益在後

藍屍要食屎 太自私

香港冇父母幹，好難住得正喎..

食洋腸有乜資格講野

見到呢d意氣風發嫁左洋腸啊嬸樣，即刻明曬

其實香港旅行都唔ok
真係好撚多人。。。大陸果啲關口似散貨場

人地因為愛香港所以唔移民都唔得?
定係要學你地咁
一路大大聲鳩叫我真係好撚鐘意香港呀,不過我要攞BNO走人啦

香港交通方便，唔係住地鐵站上蓋嘅話，去地鐵站都係15分鐘車程
食嘢多選擇，咩國家嘅嘢食都食到
夜咗喺條街都唔會太危險，犯罪率低
剪頭髮平，$70都有
每區都有大型商場買嘢方便

岩呀 個個都係吳彥祖金城武咁高大靚仔 仲邊有亞洲女崇洋腸，不過當然都要有品好格先溝到女啦，男女擇偶都係睇條件，你估如果有長腿大波靚鬼妹溝有外國護照 你估班港男唔即刻跪係到奶，有富婆溝既話即刻跟個女方姓都仲得啦，自己冇能力就話人現實，你返工咪抖糧囉笨。撇除政治，港男呢啲計較小男人冇品格分分鐘連中國男都比唔上

你自己係咁諗唔好以為人人都係咁諗

大灣區歡迎你

巴打好偉大

黎咗香港先組織家庭？

洋腸雞

食正支那大水喉梗係好啦

係

希望你一世留喺依達福地

垃圾收成期食洋腸梗係話香港好，出去拋人頭灑熱血畀黑警打死又唔係佢仔女。

佢撚有選擇權
好明顯洋腸話事啦
唔聽話人哋即刻離婚搵件後生
人哋眼中Asian girl就係maid同服從
所以賓賓食好多洋腸
而香港有堆黑妹（好大機雜種/農村gene)
係同賓一樣

冇人話一定要依家走難嘅

有咩咁嘔心？
假設你接受唔到都離開香港啦好正常
依家佢接受到點解唔可以讚香港

外國大學幾時都好過香港啦
西方國家research/reputation and ranking高係人都識揀俾你你都揀外國啦

係喺香港讀書尤其三大個班成日jer撚住曬

其實喺香港搵到三萬港幣都唔及歐洲國家稅後兩萬鬆港紙

仲未計理論上稅後稅後果筆錢洗清光都冇乜後果

咪傻啦
就算港男廢 港女崇洋都係事實
根本佢哋就覺得白人高人一等 係成個種族嘅觀感 white privilege 唔係你講到咁簡單嘅客觀條件
即係就算身高一樣 財富一樣 同樣都係靚仔
班傻閪港女都會揀鬼佬 你咁樣催眠自己所謂嘅自我進步 其實都係自欺欺人

同 D 回流撚一樣。

放心，有人踢爆佢添

會員美麗風景線#356542 係pr公司的人

都係睇你係咩city
香港只係你無得揀 住邊一樣咁貴
始終個地方就係咁大

算鳩數啦撚樣，乜春都唔識學人鳩up

你去過邊到住呀超過一年呀引戰撚

垃撚圾

dafuq... I think it's pretty evident that she is a career woman. Bruh, you trippin.

都叫你唔好用移民心態睇件時
移民先有得揀時間
走難無

點解咁多支那狗離開支那？

你係咪唔記得香港係支那一部份，五十年不變提早完?

自然環境？
西貢？
好懷疑你有冇出過國
唔好講咩地質公園
豪華野？去沙灘玩垃圾玩膠？
船P遊污水？
香港水域全部都污水level
香港空氣差到

呢個真
不過連登有好多窮撚未真係感受過其他國家好難講得通佢哋

我講完諗你可能未必信
香港有啲水域好撚乾淨
接近馬爾代夫嘅質素
信不信由你

沒錯，香港重點係個地方係咪都係得咁大，所有人都困住晒喺入面，唔係做香港果啲重點行業搵得果兩萬三萬其實都好難搵到啲好嘅生活，喺歐美起碼都有得延伸去其他地方，都唔難搵到適合自己嘅地方

香港衣食住行其實唔平尤其係住，計番喺香港起碼要35k up 先叫比得上歐美生活水平，仲未計香港本身離晒地嘅住屋成本升得快好多

揸船去啲冇乜人去嘅地方啲水靚到
老實講唔親眼聽你真係可能唔信

有啲污染物唔係咁易肉眼見到
真係天真到

喺香港嫁西人成為高等華人又可以喺姊妹面前威,
去到外國地位要排喺白女同ABC後,
傻既都識揀

靚同冇污染完全兩回事
香港啲樹同山都好核突
有時間出外見識下
台灣同大平洋島國已經靚過上面十倍
真係井底之蛙

你要比較就好似
香港公屋 vs 温哥華是旦一個單位
唔同層次 公屋靚極都好寒酸 好核突

呢位先係真正香港人
其他果D成日話走果班希望真係快D走
記住去到外國唔好叫自己香港人

有污染嘅話又點會咁清啊
你自己話香港水域啲水都係污水lv
但係張圖就證明咗俾你睇啲水好清冇乜污染

你講到上面嗰啲二三等國家梗係冇污染/污染少啲啦

其實溫哥華嘅海岸至少都有依d lvl, 你就要特登去到西貢先有

唔係好知道你想表達啲乜嘢

溫哥華本身地理位置咁撚優越有有乜咁出奇
鬼唔知外國好多地方啲水好靚咩
但係唔代表香港差你明唔明

臭閪港女嫁英鬼，然後講香港好，收皮啦
有咩事第一個走佬

咁我明嘅

你想表達嘅係香港係各方面好平均，有d位同外國比起上嚟一d都唔輸蝕呀嗎

不過都要睇人地著重邊方面，有d人重視自然環境嘅，自然就比較依方面嘅質同量

睇下各人點睇啦

大學有個澳洲鬼佬大學非名牌，普通bba 入中學教書佢話佢有6萬蚊月薪 。

香港最大問題係住啫 香港civil engineering又勁，基建 urban planning transport 咩都唔使擔心。

大把大學有攞海水去lab驗
你真係天真
而家好多污染係講眼睇唔到
弱智仔
睇圖你睇一世都唔知 中學畢業未？
Block先

咁撚愛支做乜去日本？

世界上有飛機嘛天才
講埋啲呀媽係女人既野
我幾時要發展又要冇污染
我係話香港自然環境好撚垃圾
用下腦

一到冬天咪成個香港都PM2.5 哩鳩你山頂定淺水灣
你以為有分別？ 記得吸多幾啖

香港有靚地方真係好撚好笑 鄉下仔未出過城？
香港再靚都一世追唔到外國水平
香港都叫係金融中心？
咁紐約係咩？亞洲新加坡東京上海都未到香港
外國都有suburb 唔好弱智

你吸多啲新鮮空氣啦
每多一啖就多啲機會有lung cancer

點解要近cbd？
我係話香港自然環境垃圾
唔撚識字

其實我都明，我地去極權國家旅行都唔會好心痛好接受唔到那個地方係咁。佢哋只係一個過客

hk一樣有好多鬼佬住過一輪嫌地方細人口密度高生活壓力大想盡辦法走。一句講曬都係看你有錢定無錢同原本係邊度過來。香港西貢住屋同環境跟外國某些地方相比其實都算幾一般。大把外國人後花園已經係湖或者樹林，但其實係city。

同意，美國普通有錢人間屋大過李嘉誠屋企勁多⋯淨係無菲傭最麻煩

其實認識人係香港跑去日本外資公司做，非常輕鬆⋯佢係香港辛苦好多。日本現在都開始有工作機會係主攻同外國溝通，唔需要日文非常完美（當然唔可以差）。一句到尾都係運氣。

我一直講咪兩個地方自然環境比較
關cbd撚事 弱鳩智

山頂其實好多霧好潮濕⋯西貢我反而同意係唔錯

山同山比較有乜問題
每個人比較考慮點都唔同

去到有心慢慢日文就會進步啦啦，點會一直學唔到。我個重點係唔需要好完美日文先有好的工作，要看能力同運氣。我都認識大陸人係那邊日資做到team leader。

咁係香港的中資日資都唔會俾香港人lead啦。其實依家都無分別。香港還有幾多港資？我意思係有心咪去試一下，唔需要俾既定印象綁死以為所有日本工都好似日劇那些咁。

兩邊著數lam 哂緊係話邊到邊到好，因為你一唔鐘意果到就可以去第二到

但係原住既就因為 外來物種 汰弱留強 配合埋港共政策
所以話香港係收成期搵錢既地方，唔適合培育生長

⋯⋯⋯⋯其實都唔少時間大霧或者霧霾望唔到⋯中環都成日望唔到對面何況山頂。如果淨係為維港還不如住普通維港海景樓，機會大d

咁要看所謂能力係什麼能力同自己個定位。例如英文甚至其他外語係香港大部分工除非都唔係真係加分技能（太多人都識）但日本係技能，甚至可以考試。但係日本外國人好難做本土市場或某些崗位，不管你之前是什麼經驗，但香港就對外國經驗都會看重。自己了解自己能力而找適合位置都好重要。

不過日本整體收入差距唔係咁大，打工好難搵大錢，但在那邊生活是夠用的。

閲讀理解有問題?

決心留守家園係編輯自己ＦＦ。Ling 講明係因為錢 : 香港負擔低啲，所以佢話那就沒需要急住走 。

佢求奇講句香港有魅力算，完全無論點例子，"行"到 冇講過決心留守家園，更冇imply 住過外國就知道香港其實真係好好

我覺得可以學普通話，好似學法文德文咁多個技能。但作為香港人唔用英語同廣東話要以普通話為mother language 我真係接受唔到。

PR 又開工

可惜香港好快 mother tongue 係變成普通話，無可否認你有眼睇而家嘅小學生生活同課程安排。

新加坡本身就係獨立於馬來西亞佢本土文化本來就係咁樣。而香港係強行轉變文化而變成中國人住喺香港市，身份認同差好遠。英語嘅角色只會愈來愈淡化因為只會顧住北上發展

講自己感受冇問題喎。不過你感受同原post有乜關係?

同每個地方都有好有唔好，香港有佢嘅好，但外國都唔係你講咁差。而家有人覺得香港形勢有變，想離開去外國，你又使乜係咁話人。

你講到香港咁好，外國咁唔好，咁你而家係香港定外國?

學係唔緊要 但係主張係用普通話取代廣東話
早十年 津貼學校已經開始用普通話受課
今日國際學校可能重係主張用英文
但十年後?
已經有啲國際學校用普通話多過英文
你同學 老師 都係用普通話會點

討論冇問題喎，你有個人經歷，分享多啲等人了解多啲仲好,但可持平或全面啲。

你有得揀 ，有冇諗下冇得揀嘅人嘅諗法。你係佢地眼中係 Qu'ils mangent de la brioche。

冇人批鬥你，而係你係咁批評想走或鍾意住外國多啲嘅人，又冇好嘅論點，好似只係為引戰而po咁。

有錢既話
去旅行香港係正 住落就咪搞
所以草錢旅行先係明智
無錢留香港都係食屎

同一道理

住過_ _ _就知道香港其實真係好好
有錢既話
去旅行_ _ _係正 住落就咪搞
所以草錢去旅行先係明智
無錢去_ _ _都係食屎

大家自己加地方名
最後: 屌你老母! 有錢住邊都實好嫁

你睇下自己啲貼啦。

同你嘅論點根本都唔係真係話香港好，而係話有錢先可以係香港好好住。

有錢人鍾意住香港? 你唔見 Jeff Bezos, Bill Gates, Warren Buffet, Amancio Ortega, Liliane Bettencourt嗰啲爭住搬嚟香港?

連有錢人鍾意住香港 係你打嘅...

係俾你知你個logic幾攪笑。你自己都寫左啦，同一道理，有冇諗過可能有錢人住香港只係因人哋習慣自己culture 有晒自己生意又走wtf，而唔係鍾意住香港?

笑撚咗
你睇連登都知啲人點講香港啲食屎工作文化啦
講到好似香港好過日本咁
你做晒手頭上啲嘢未呀，你做唔晒今晚冇11點你有撚得走咩

再講，外國人去日本做嘢可以做外貿，或者做技術工，人哋肯請人你吹咩

sorry 我又真係係日本住緊敬語有幾撚難呀黎黎去去咪又係果幾句，學左年幾得n3 你就咪撚出黎吠啦傻閪我都廢時出黎笑尻你，同埋你估日本所有行業都要放工飲酒應酬或者瘋狂加班咩，我果份工返咁耐一年先飲得果幾次，加班冇超過10分鐘，好似你咁上下連登以為自己通悉成個世界咁你講出黎柒唔柒

唔好理條on9仔啦
由佢吠囉

你返出去做嘢先啦講

香港人家下對自己友好好咩

香港企業就算你轉完工，冇牌冇學歷最多咪俾你搵30/40k（有牌有學歷但行頭窄都唔好得幾多）

結果又係買唔起樓
啲mpf俾基金佬fing盡晒
放假行個山都要同人迫餐飽
開電視啲新聞全部都過濾晒
仔女又要接受洗腦教育
福利又要同支那磚才share
頂多去日韓台泰飲美沙酮打下飛機

跟住就好似你啲傻鳩洗鳩自己腦話自己住喺香港好撚幸福咁

你低賤就認咗佢啦 攞其他民族嚟比做乜柒？
同埋屌港女食洋腸關溝唔溝到女咩事？
依家屌你崇洋，你可以覺得本土有不足既地方去提出 而唔係因為你覺得local點點點唔掂去合理你崇洋既行為

你睇下果個日文字果條友嘅活躍

佢之前嗰名係「識鬥一定鬥藍」條on9仔嚟

溫哥華啲沙灘啲砂好粗同埋好污糟㗎喎，啲水又凍又多海草

以前就話香港食四方飯
黎緊仲邊有機會食
你講果幾方面全部基於香港有得食四方飯

你要講上面幾點概
台灣都追緊上緊

食四方西都冇份啦

崇靚仔有咩問題，高大靚仔邊個唔中意？
人地溝咩做乜咁上心 關你乜事，你有本事溝女既話根本唔需要擔憂呢個問題。
港女係原罪其他亞洲女崇洋食洋腸就ok唔低賤
港男踩港女（踩埋自己老母），冇品黎講堪稱世界第一

Kitsilano 同ambleside 好靚喎

我住近english Bay ，又大風又大浪，係每年國慶 煙花喺嗰度逼下，不過講真天氣好夏天嘅時候真係個景好靚， 喺附近啲酒吧可以坐一日

洋腸老公試下係香港做white trash 搵唔到食
睇下佢仲留唔留係香港
英國經濟仲要差到爆
我公司啲鬼佬中層（講緊都有十幾萬）無一個要走
返到去好大機會失業 一係最多得人工三分之一
香港就公司俾 住村屋養狗chill生兩件都無問題

港女在香港嫁洋腸老公可以也文也武 改個姓扮唔識中文
公司就有件美極就係咁 仲帶工人細路上來
真係唔明點解啲港女以為無人睇得出佢扮
如果知都仲扮真係厚面皮到極

條傻鳩P牌期間已經用咗幾個名